---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 4 - Jak se pracuje v Automatticu
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3104\" src=\"/binary/2015/12/DSC_0088-150x150.jpg\"
  alt=\"DSC_0088\" width=\"150\" height=\"150\" />Ve 4. díle jsme se setkali s <a
  href=\"https://twitter.com/DavidBinovec\">David Biňovec</a> a <a href=\"https://twitter.com/janm6k\">Jan
  Matoušek</a> z firmy Automattic. Automattic je firma, jejíž šéf spoluzaložil WordPress
  a která stojí i za WordPress.com.\r\n\r\nTato firma je zajímavá tím, že nemá nikde
  centrální kanceláře, ale všichni zaměstnanci pracují vzdáleně. Povídali jsme si
  o tom jaké to je pracovat pro takovouto firmu a také trochu o WordPressu. Příští díl
  bude věnován především WordPressu a jeho zázemí.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3102
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3102
aliases:
    - /?p=3102
date: '2015-12-28 14:06:48 +0100'
date_gmt: '2015-12-28 13:06:48 +0100'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3104" src="/binary/2015/12/DSC_0088-150x150.jpg" alt="DSC_0088" width="150" height="150" />Ve 4. díle jsme se setkali s <a href="https://twitter.com/DavidBinovec">David Biňovec</a> a <a href="https://twitter.com/janm6k">Jan Matoušek</a> z firmy Automattic. Automattic je firma, jejíž šéf spoluzaložil WordPress a která stojí i za WordPress.com.</p>
<p>Tato firma je zajímavá tím, že nemá nikde centrální kanceláře, ale všichni zaměstnanci pracují vzdáleně. Povídali jsme si o tom jaké to je pracovat pro takovouto firmu a také trochu o WordPressu. Příští díl bude věnován především WordPressu a jeho zázemí.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3102"></a></p>
<ul>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=1m12s" target="_blank">jak pracujete "bez pobočky"</a> 1:12</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=2m3s" target="_blank">čím se práce na dálku liší od práce v kanceláři</a> 2:03</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=2m41s" target="_blank">morálka při práci z domu</a> 2:41</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=3m19s" target="_blank">jak se vytváří kultura firmy při remote</a> 3:19</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=4m10s" target="_blank">jak se pozná, že nový člověk patří do remote kultury</a> 4:10</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=7m30s" target="_blank">nastavení mezd</a> 7:30</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=8m50s" target="_blank">procesy pro vzdálenou práci</a> 8:50</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=12m40s" target="_blank">jak se poznávají černé ovce?</a> 12:40</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=17m09s" target="_blank">mají junioři šanci?</a> 17:09</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=19m15s" target="_blank">párové programování</a> 19:15</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=20m10s" target="_blank">obsah práce vývojáře v Automatticu</a> 20:10</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=23m15s" target="_blank">je remote vhodný pro startupy?</a> 23:15</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=25m22s" target="_blank">legislativa</a> 25:22</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=29m00s" target="_blank">podobné zkušenosti v jiných firmách</a> 29:00</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=31m09s" target="_blank">kde hledat remote práci</a> 31:09</li>
</ul>
<p><strong>Odkazy:</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://weworkremotely.com/" target="_blank">www.weworkremotely.com</a></li>
<li><a href="http://careers.stackoverflow.com/jobs/remote" target="_blank">StackOverflow remote job listing</a></li>
</ul>
<p><strong>Akce:</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://prague.wordcamp.org/2016/" target="_blank">WordCamp - Praha - 20. února 2016</a></li>
<li><a href="http://srazy.info/odpoledne-s-dockerem/6075" target="_blank">Docker evening - Hradec Králové</a> - 14. ledna 2016</li>
</ul>
<p><b>Práci v Automattic Vám pomohou zprostředkovat:</b></p>
<p><a href="https://twitter.com/janm6k" target="_blank">Jan Matoušek</a> nebo <a href="https://twitter.com/DavidBinovec">David Biňovec</a></p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="http://kafemlejnek.tv/dil-4-jak-se-pracuje-v-automatticu/" target="_blank">http://kafemlejnek.tv/dil-4-jak-se-pracuje-v-automatticu/</a></p>
